<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Informs 年会 | Sky's Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://skychan.github.io/blog/categories/informs-nian-hui/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://skychan.github.io/"/>
  <updated>2015-11-13T17:47:07+08:00</updated>
  <id>http://skychan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sky Chan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello the First Day]]></title>
    <link href="http://skychan.github.io/blog/2015/11/02/hello-the-first-day/"/>
    <updated>2015-11-02T10:54:34+08:00</updated>
    <id>http://skychan.github.io/blog/2015/11/02/hello-the-first-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>时令调整</h2>

<p>醒来的时候是11月的第一天，时钟指向7点，虽然极不愿意起床，长时间的飞行以及时差调整让整个脑子处在混乱的状态，但还是得早点去会场，毕竟是第一天，还要去注册。然而手机上显示的确是6点多，而且一切联网设备显示的时间都是6点。原来，这一切都是因为今天开始使用冬令时了，真是天赐的福利，可以多睡一会。</p>

<!--more-->


<h2>会场注册</h2>

<p>再次起床的时候是真正的7点30了，因为要准备Session，而且第一天还要先去注册，所以起来的时候就顾不上早饭了，直奔了会场的注册点。</p>

<p>会场注册点在二楼的Hall A，也就是之后的展厅。突如其来的英语环境稍稍有点无所适从，在攘攘的展厅中，不知该去哪排队。直到得知队伍是根据名字首字母来分列排的，这才直到该去哪。</p>

<p>领好会议向导资料和会员胸牌，和事先约好的王老师碰头，然后开始了会议的听讲。</p>

<h2>学术会议</h2>

<p>西安王老师，是调度领域的专家，所以跟着他，我开始了第一场的会议听讲，位于Marriott 303 的Session，“Scheduling and Optimization in Logistics, Energy, Manufacturing Industries” 。由于头晕和肚饿，听完4位的报告，就忍不住要去找吃的了。有关学术会议的具体内容，会在后面的网志总结，当然也会总结一篇在费城游玩的网志。</p>

<h2>“早餐”</h2>

<p>没有使用搜索，在附近转悠找吃的地方，见到了有水果标志的地方，就推门走了进去，后来才知道这是Reading Market，是个很有特色的地方，像是集市，又像是菜场。各式各样以吃为主题的摊位列道而布，有快餐形式的也有食材形式的，中心有一个集中可以入座的地方，还有一些乐队的乐器，真是太有特色了。</p>

<p>最后在一家做沙拉的摊位前，点了一份简单的蔬菜沙拉和一瓶牛奶，作为早上10点多的早饭。回住处稍置休息，直至王老师联系我一起去吃午饭，恰好地点就在Reading Market， 看到了</p>

<h2>我的Session</h2>

<p>下午的SC75 是我要作报告的所在Session</p>

<h2>新的一天</h2>

<p>Bye Bye the First Day, Hello the New Days.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[穿越晨昏圈]]></title>
    <link href="http://skychan.github.io/blog/2015/10/31/moring-night-circle/"/>
    <updated>2015-10-31T01:20:53+08:00</updated>
    <id>http://skychan.github.io/blog/2015/10/31/moring-night-circle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>穿越晨昏圈的时候，天边会先变成紫色，然后慢慢转红，云层在飞机下面，非常美丽。</p>

<p><div style='text-align: center;'><span class='caption-wrapper'><img src='http://thumbsnap.com/s/dgiSIm8Y.png">http://thumbsnap.com/s/dgiSIm8Y.png</a>' width='' height='' title='美丽的晨昏线' ><span class='caption-text' style='width: ''' >美丽的晨昏线</span></span></div></p>

<p>一会就到费城了，第一次出国，参加INFORMS 年会，满是期待，和这座老城的相遇，只是没想到倒时差这么痛苦。</p>

<!--more-->


<h2>前期准备</h2>

<p>记得是6月的某个晚上，实验室忙完正准备走，老板叫住了我，让我在12点前完成一份摘要，以应邀某个学术会议。就这样，赶出了一份摘要。当我几乎要把这件事忘了的时候，8月底的又一个晚上，老板找到我说，“这次费城的会议，你去可以吧，我到时要上课”。 于是，我便要在剩余的两个月内完成所有出国手续，目前唯一的优势是我的护照办理好了。</p>

<h3>学校方面</h3>

<p>根据学校赴海外学术会议申请流程，我按步就班，还算顺利，只是有关资助的申请，似乎参加的会议没有被学校列在可资助的范围内，有些内伤。中间唯一出问题的地方，就是学校相关办公室，让我在某些签字程序上，多跑了几趟。学生事务和党政事务，确实是很复杂的东西，希望我一辈子都不要碰，但是还是要学一点，只求不因不了解规矩而触碰什么。</p>

<p>就这样，学校方面的派遣证明就拿到了，虽然事后证明，该证明没有任何作用。</p>

<h3>手续方面</h3>

<p>主要办的手续就是签证。签证预约一般来说要提前一个月，而且要考虑到拒签的情况，所以在9月下旬的时候，确实很担心会出现问题。由于运气不错，在9月底的某一天，刷到了10月8日的预约，虽然是早上的7点30分。</p>

<p>提前一天到的上海，所以时间方面不太赶，如期也顺利完成了签证。要说的是，领事馆总有一种集中营的感觉，死气沉沉，每个人的脸上都写着焦虑和不安，也没有人愿意说话以免出乱。西方国家对中国还是不太友好阿。</p>

<h3>住宿，交通以及通讯</h3>

<p>会议在费城的中心举行，合作的酒店都可以入住，只是200刀一晚的价格有点太贵，即使这些费用老板都会报销。于是在Aribnb 上预订了会场附近的住处，大约是400 软妹币一晚，可以接受，而且还可以结识美国朋友。</p>

<p>第一次买机票，没有经验的我在网上胡乱的选了美航的往返机票，所以当得知来回都要在达拉斯转机等待各超过10小时后，后悔不已。</p>

<p><img class="<a" src="href="http://thumbsnap.com/s/kCv71Mov.png">http://thumbsnap.com/s/kCv71Mov.png</a>" title="Maps截图" ></p>

<p>这是在达拉斯转机时候的位置，白天和黑夜，熙暖若市和灯火寂寥。</p>

<p>唯一办的算妥当的就是预先在某宝上预先买了张全美短期SIM 卡，这99软妹币是我花的最值的一笔。美国电话无限打，国内电话前10个无限打，无限流量，除了有些时候信号不好，没有比这更好的套餐了吧。</p>

<h2>当天行程</h2>

<p><img class="<a" src="href="http://thumbsnap.com/s/XMiGTSlv.png">http://thumbsnap.com/s/XMiGTSlv.png</a>" title="云海" ></p>

<p>到达费城的时候是早上10点，除了对新鲜国度的兴奋外，满满的是两天多没睡所带来的疲倦。房东Devin 很热情，给我们做了very Hongkong 的早午饭，晚饭又带我们去吃 Philadelphia Chees Steak: Jim&rsquo;s Steak, 分量很足，牛肉够多，只是对我来说量有点大。</p>

<p>Devin 在政府工作，会计相关，不会说中文的华裔，父母是香港人。晚上他的两个好友和室友要带我去参加万圣节，打扮成哈利波特的我感觉，有点不习惯，所以就比较早的就回了住处。可能是太累也可能是明天就要作报告。美国人都比较开朗，只怪自己的英语太差。</p>

<p>所以说，学习英语是多么重要。不然都玩不溜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
