<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 会议 | Sky's Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://skychan.github.io/blog/categories/hui-yi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://skychan.github.io/"/>
  <updated>2015-11-14T22:47:10+08:00</updated>
  <id>http://skychan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sky Chan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello the First Day]]></title>
    <link href="http://skychan.github.io/blog/2015/11/02/hello-the-first-day/"/>
    <updated>2015-11-02T10:54:34+08:00</updated>
    <id>http://skychan.github.io/blog/2015/11/02/hello-the-first-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>时令调整</h2>

<p>醒来的时候是11月的第一天，时钟指向7点，虽然极不愿意起床，长时间的飞行以及时差调整让整个脑子处在混乱的状态，但还是得早点去会场，毕竟是第一天，还要去注册。然而手机上显示的确是6点多，而且一切联网设备显示的时间都是6点。原来，这一切都是因为今天开始使用冬令时了，真是天赐的福利，可以多睡一会。</p>

<!--more-->


<h2>会场注册</h2>

<p>再次起床的时候是真正的7点30了，因为要准备Session，而且第一天还要先去注册，所以起来的时候就顾不上早饭了，直奔了会场的注册点。</p>

<p>会场注册点在二楼的Hall A，也就是之后的展厅。突如其来的英语环境稍稍有点无所适从，在攘攘的展厅中，不知该去哪排队。直到得知队伍是根据名字首字母来分列排的，这才直到该去哪。</p>

<p>领好会议向导资料和会员胸牌，和事先约好的王老师碰头，然后开始了会议的听讲。</p>

<h2>学术会议</h2>

<p>西安王老师，是调度领域的专家，所以跟着他，我开始了第一场的会议听讲，位于Marriott 303 的Session，“Scheduling and Optimization in Logistics, Energy, Manufacturing Industries” 。由于头晕和肚饿，听完4位的报告，就忍不住要去找吃的了。有关学术会议的具体内容，会在后面的网志总结，当然也会总结一篇在费城游玩的网志。</p>

<h2>“早餐”</h2>

<p>没有使用搜索，在附近转悠找吃的地方，见到了有水果标志的地方，就推门走了进去，后来才知道这是Reading Market，是个很有特色的地方，像是集市，又像是菜场。各式各样以吃为主题的摊位列道而布，有快餐形式的也有食材形式的，中心有一个集中可以入座的地方，还有一些乐队的乐器，真是太有特色了。</p>

<p>最后在一家做沙拉的摊位前，点了一份简单的蔬菜沙拉和一瓶牛奶，作为早上10点多的早饭。回住处稍置休息，直至王老师联系我一起去吃午饭，恰好地点就在Reading Market，集市中心的乐队已经开始了表演。</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://thumbsnap.com/s/s8ttr5Pp.png">http://thumbsnap.com/s/s8ttr5Pp.png</a>" title="The Band" ></p>

<h2>我的Session</h2>

<p>下午的SC75 是我要作报告的所在Session，满心期待像早上的会场一样，满座的人，狠狠的批判和褒奖。然而事实情况远出乎意料，偌大的会场，估计是没有把门打开，整个Session 从头到尾只有我们三个主讲人自讲自听，甚是凄凉。多希望在自己所做的成果里和不同的思想有所交流，尖刻地指出所做的东西这里或那里有问题。</p>

<p>每次的错误都是以后的经验，将来有这样的机会一定会考虑地更完全一些，但并不希望经验的获取只来自一次次的错误。</p>

<h2>Keynote</h2>

<p>结束了凄凉的主场，值得期待的是接下来优化界的大牛 Steven Wright 的Keynote，位于Ball Hall。Steven 见证了机器学习的发展历程，虽然Keynote 中没有太过专业的内容，但还是能见到他的表达逻辑，是我学习的目标。</p>

<h2>新的一天</h2>

<p>每一天都是新的一天，每一天的过去都是新一天的开始，希望自己沿着梦的步伐，一步一步，走向想要的生活。</p>

<p>Bye Bye the First Day, Hello the New Days.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
