<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随想 | Sky's Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://skychan.github.io/blog/categories/sui-xiang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://skychan.github.io/"/>
  <updated>2015-08-23T21:25:14+08:00</updated>
  <id>http://skychan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sky Chan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[所爱还是所擅]]></title>
    <link href="http://skychan.github.io/blog/2015/08/23/your-love-or-your-good-at/"/>
    <updated>2015-08-23T18:14:20+08:00</updated>
    <id>http://skychan.github.io/blog/2015/08/23/your-love-or-your-good-at</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>狗耳朵推送的 Quora 问答精选<a href="https://www.quora.com/Should-I-study-what-I-want-to-study-or-what-Im-good-at">Should I study what I want to study or what I&rsquo;m good at?</a> 让我想起了之前和小2 聊到过的类似问题，区别是和她讨论的是关于做事，而这个来自 MIT 同学的回答是关于学习。</p>

<!--more-->


<p>题主面临学习上的一个困境，他发现物理，尤其是量子物理十分迷人，但是难度很大，担心学不好。而相比之下，他很擅长数学。于是他很困惑到底是应该学习物理还是数学。
类似的，答主热爱计算机，却擅长于管理与做生意，也一度为该主修什么所困扰。后来他遇到了一位因为对数字敏感而选择金融专业，但后悔莫及的银行从业者，答主终于想明白，并决定了学其所爱。最终，在众多答友的帮助下，题主终于选择了迷人的物理。</p>

<p>“不要混淆你的所爱与所擅。”我喜欢这句话和这个回答，虽然不代表他们就是正确的。所热爱的事物或许会比较难学难做，甚至需要花费许多精力与时间，因为你不一定擅长，往往也不是。然而，如果只是因为擅长而去学习这样事物，你会因为对它的熟悉而最终一无所获，或许仅仅变得更为擅长了。答案很明显，学你所爱。</p>

<p>然而，考虑现实情况的时候，也就是在做事的时候，我们是否还会坚守这个答案。小2 说因为灵性，该去做擅长的事，这多半是因为所爱与所擅重叠的缘故，那么一般情况下又会如何呢。制度的原因下，我们从小就没有很多选择，选专业的时候也往往会更多考虑就业问题，可以选择所热爱的人，除了没有生活压力，就是很有勇气的人。我也恰恰处在年少无知的时候，所以一定会被兴趣所指引。但不代表这样做就正确，理想是要构筑在足够的现实基础上的，事情也要一步一步的做，因为擅长的事会一点一点帮你赚足筹码。</p>

<p>当然，在还没有确定喜欢做什么的情况下，也不必紧张，不要任何盲从与匆忙决定。在一开始什么都了解不多的时候没必要确定自己喜欢什么，尝试学习不同的东西，多看看书。有些人可能生来就有所热爱，有些人则需要通过积累慢慢建立兴趣。</p>

<p>总的来说，学习上，毕竟在校时间短，学些自己喜欢的；做事上，量力而为，最好是兴趣为导向，做不到的话，就为了自己的热爱而努力吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[善于表达]]></title>
    <link href="http://skychan.github.io/blog/2015/02/24/shan-yu-biao-da/"/>
    <updated>2015-02-24T11:49:21+08:00</updated>
    <id>http://skychan.github.io/blog/2015/02/24/shan-yu-biao-da</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天在外地拜年，亲戚们走动的主要活动也就是打打牌和四处走走，些许感到百无聊赖，幸亏带了一些可以阅读的东西。阮一峰的网志是这一次阅读的主要内容，感谢网友将其整理成《博客十年》的电子版，让阅读变得十分方便。</p>

<!--more-->


<p>在他与王建硕的来往邮件中， 谈到了写网志的原因，王说是为了促进思考，“因为知道一件事，与你要表达一件事情，是完全不同的。通过写作，你能帮助自己更清楚地理解问题。”</p>

<p>表达作为一种能力，我觉得很重要，尤其对我们工科生来说。其实做研究的相当一部分重要工作就是将其表达出来，要让看的人，也就是你要去说服的人，快速跟上你的思路，了解你所做的研究及其成果，并最终认可。</p>

<p>善于说和善于做，都很重要，而我在说，也就是表达方面要更逊于做，即使是面对喜欢的人，也常常会做没话找话说的蠢事。所以我想通过写网志，来锻炼表达能力。每个人都有写网志的原因，对于我来说，除了上面说的表达能力的锻炼，还有就是将平时的所阅所思，整理并记录，如果对读我网志的人有所帮助，那也很好。</p>

<p>思考，实践，表达，这将是我今年学习生活主要内容，希望能坚持表达，有所长进。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
